# Строитель (Builder)

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/builder/builder-ru-2x.png" style="height:400px;" alt="Builder">


**Строитель** — это порождающий паттерн проектирования, который позволяет создавать сложные объекты пошагово. Строитель
даёт возможность использовать один и тот же код строительства для получения разных представлений объектов.

## Проблема

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/builder/problem1-2x.png" style="height:400px;" alt="Builder">

Представьте сложный объект, требующий кропотливой пошаговой инициализации множества полей и вложенных объектов. Код
инициализации таких объектов обычно спрятан внутри монструозного конструктора с десятком параметров. Либо ещё хуже —
распылён по всему клиентскому коду.

## Решение

Паттерн Строитель предлагает вынести конструирование объекта за пределы его собственного класса, поручив это дело
отдельным объектам, называемым строителями.

<img src="./../../../../resources/image/creational-patterns/builder/solution1-2x.png" style="height:400px;" alt="Builder">

Паттерн предлагает разбить процесс конструирования объекта на отдельные шаги (например, построитьСтены, вставитьДвери и
другие). Чтобы создать объект, вам нужно поочерёдно вызывать методы строителя. Причём не нужно запускать все шаги, а
только те, что нужны для производства объекта определённой конфигурации.

## Преимущества

* Позволяет создавать продукты пошагово.
* Позволяет использовать один и тот же код для создания различных продуктов.
* Изолирует сложный код сборки продукта от его основной бизнес-логики.

# Недостатки

* Усложняет код программы из-за введения дополнительных классов.
* Клиент будет привязан к конкретным классам строителей, так как в интерфейсе директора может не быть метода получения
  результата.
